建制派怕大敗 藉十‧一押後區選

建制派怕大敗 藉十‧一押後區選

建制派昨拉大隊在北京會見傳媒，將10月1日的衝突與提出押後區選扯上關係。 互聯網

【民心盡失】

【本報訊】11月24日舉行的新一屆區議會選舉，外界認定是一場反修例運動的公投，市民將以手上一票決定站在200萬上街者一方，抑或靠攏向777人選出的林鄭政權。近四個月的逆權運動似乎令死撐《逃犯條例》修例的建制派腳震，圖謀押後選舉避免潰不成軍。工聯會與民建聯立法會議員昨同將10月1日的衝突扯至與區選有關，質疑有議員辦事處被破壞是「政治攻擊」，促當局確保選舉在公平合理下舉行。民主派斥建制派自私，怕輸而欲藉故押後選舉之心昭然若揭。

記者：許偉賢、梁穎妍

10月1日香港各區子彈橫飛，中五男生更中彈，身在北京出席中共典禮的香港建制派立法會議員「隔空」撐警，發表聯署聲明稱對激進暴力示威者當日於多區破壞予以最嚴厲譴責，斥示威者目無法紀，嚴重挑釁國家民族尊嚴，甚至用上令港人「蒙羞」的字眼，重申支持警方執法，止暴制亂，呼籲社會不要再美化暴行。

相關新聞：同學撐健仔 轟警合法謀殺

黃國健稱遭政治攻擊

建制派昨天更拉大隊在北京與傳媒會面，包括立法會保安事務委員主席民建聯陳克勤等重申警員因被「暴徒」襲擊及挑釁才自衞開槍，力撐開槍做法合情、合理、合法，亦促當局盡快將違法示威者繩之於法；民建聯及工聯會更將昨天衝突扯到11月舉行的區議會選舉，暗示11月24日區議會選舉有需要押後。

工聯會黃國健稱10月1日有七個建制派議員辦事處被破壞，指這些破壞令他們不得不認為是「政治攻擊」，與11月舉行的區選有關，要求政府交代如何保障選舉在公平合理情況下舉行，並指即使沒有人在選舉日包圍票站，但若有黑衣人在街上「行嚟行去」，「會嚇到好多人唔敢履行投票義務」。民建聯陳恒鑌聲言建制派議員不怕選舉，反指社會最怕是有人為選舉製造暴亂及破壞。

尹兆堅狠斥亂局共犯

公民黨東區區議員鄭達鴻指建制派圖押後選舉反映他們驚輸，「怕輸咗區議會控制權」，強調當局延遲或間接取消區選都是與民為敵。

民主黨立法會議員尹兆堅指建制派由始至終未就刻下局面提出解決方法，「一味淨係話送中條例可行」，形容建制派是亂局的共犯，企圖押後選舉更是將一己的選舉得失，凌駕公眾利益與市民的公民權力，「搞唔掂就建議取消（區選），我覺得佢哋好自私。」

相關新聞：健仔離ICU 被控襲警非法集結

上一則
上一則
港鐵車廂逃生斜道被開啟

下一則
下一則
黃之鋒岑敖暉落區贏街坊信任

同學撐健仔 轟警合法謀殺
健仔離ICU 被控襲警非法集結
致命武器曝光？
全港多校突擊罷課聲援
許智峯私人檢控開槍暴警
西裝友中環快閃促解散警隊
民間記招怒轟「謀殺第一槍」
區議員斥盧偉聰未查先包庇
員佐級協會倡林鄭頒宵禁令
警急改武力指引槍彈「低殺傷力」
警屢膝壓箍頸 指引無提
十．一拘269人 射1,400催淚彈
英華生唱《榮光》校方恐嚇處分
怒火燒荃灣 攻警署搗竹館
大圍聊天青年 中彈頭破血流
無人埋身 便衣直射示威者
少年頭捱三棍 腦恐長遠受損
掟市民手機 狂踩猛扑丟坑渠
防暴大軍殺入杏花邨護藍絲
【採訪手記】一夜偶遇兩警嫂她們的心都碎了
速龍兇記者：我支槍會走火
網媒直播被指非法集結
印尼女記者視力永久受損
【採訪手記】槍指胸盾閘腳行家fb託照顧家人
美高官：港人中槍勢礙貿談
周鋒鎖：京藉港警殺人鎮壓
台禁毀連儂牆陸生入境
社會評分急挫 反映一國兩制失敗
習近平：經濟發展是解決香港問題金鑰匙
96人控暴動 近半是學生
2,000人逼爆法院聲援
兩女藏黑氣球被控 官：看不到非法目的
警疑屈9.14被捕男參與9.15示威
疑掩護示威者 清潔工改控重罪
「私了」休班警案 地盤工禁離港
街坊逼爆商場 按胸抗實彈
政府今或公佈《蒙面法》立法
科大生堵塞美心飯堂抗議
港鐵車廂逃生斜道被開啟
黃之鋒岑敖暉落區贏街坊信任
梁繼平舊同學 新界兄弟撼鄉紳
法官罕禁旁聽市民戴口罩
一哥亂噏中五生中槍事件揭破四大警謊